美中貿易戰 鷹派林毅夫： 中國應以牙還牙 調高關稅 拋售美國債 刺穿美國經濟及股市

美中貿易戰 鷹派林毅夫：拋售美國債 刺穿美國經濟及股市

〔即時新聞／綜合報導〕美中貿易戰開打，中國股市下跌慘重，世界銀行前副行長、北京大學新結構經濟學研究院院長林毅夫認為， 中國以牙還牙，讓美國民眾嘗到貿易戰的苦果後會促使川普總統改變政策，他提建議，必要時，調高關稅到50%至75%，甚至在迫不得已的情况下大幅減持美國國債，刺破美國濟及股市泡沫。

《明報》報導，林毅夫是在上週訪問香港時，對美中貿易戰提出分析看法，指美國國內面臨著經濟失衡、貧富差距擴大、平民百姓抱怨增加的問題，川普總統卻「拿中國作代罪羔羊」，若是貿易戰持續，美國不能從其他國家找到同樣價廉物美的產品，美國一般民眾生活花費將更多，也變相導致生活素質下降、減少就業機會。

林毅夫認為，若是美國繼續加徵關稅，中國也可以在關稅上反制，例如由目前的25%調高到50%至75%；而此舉，將重傷美國產業，如美國汽車企業便慘了。

另外，「中國在迫不得已的情况下大幅減持美國國債，刺破美國經濟及股市泡沫」，他認為，美國股經濟其實比2007年時還差，但道瓊指數卻比當時的14000點高出約1萬點到24500點左右，「反映美國股市及經濟均存在很大的泡沫」。「萬一中國拋售美國國債，把美國股市及經濟泡沫刺破，衝擊遠遠大於貿易戰對老百姓帶來的衝擊」。

林毅夫還強調，中國尚有不少「底牌」可回應美國，但他不能事先透露。

唔知係咪腦殘？

跟劏房波同一級數

雜大大：你係想幫我定玩我？

強烈要求居美中國人回國

亮劍啦

誰入及我~驚天動地

中共第二智將

梗要啦
贏緊既怕咩
成打必殺技未行用

人在支那心在台

支持拋售所有美債

禁止美企貨品售支

中國持美國債只係約佔8%
如果低價抛售大把人接手

台灣內諜

還拖收多兩野呀
唔好比我睇死刁種練定口技 準備喪權辱國跪含Donald trump la

79年係金門當兵時游水過對岸投支

一時又話轉低調, 一時又話要亮劍
共狗反覆無常, 叫d5毛點跟

潛伏咁多年終於嚟一次終極一擊